(抒發下) 睇到依家既廣州人 就會見到將來既香港

無意中睇到youtube有個頻道係講廣州人唔識講廣東話
有興趣睇可以飛去34秒嗰度睇 大陸人整所以殘體字

其實依家香港都做緊相同嘅事
我出咗嚟社會唔太清楚 但係依家已經實行咗普教小普教中
喺街有時候都聽到啲小朋友係講普通話
我哋10幾歲有獨立思想既埋下守護香港嘅根喺個心底
但係面對住將來嗰班 由細教到大既普通話人
都唔知到時會唔會批鬥反我哋粵語撚
一諗到香港變成咁樣就好可悲

純粹抒發下 都唔知有啲咩可以做到

睇蒙古東突就知, 廣東話遲早會比國話取代
但始終仲係香港, 希望到時你會用英文做母語教仔女

香港只要一日係中共揸旗 一定冇運行

就睇下中共捨唔捨得好似北韓咁封關, 連最後既窗口都關埋

好多廣州人已被普通話影響發音

廣州KOL:學校唔俾講粵語

有線中國組：三成廣州青少年唔識廣州話

<高汁>我係廣州人 我想講返廣州話

廣東話,上海話以外漢語情況如何

後生基本上全滅

僑民同經濟力量仲有文化影響力都差好遠，又唔可以睇到咁悲

本身好多香港人都唔重視自己語言,覺得英文高級過廣東話,中文,連登都見唔少話學好中文有咩用港豬家長又認為普教中可以增加仔女競爭力

推普機

其實依家香港都做緊相同嘅事

佢仲要講到係為你好

帽事既
100年話唔定全世界都係支那既

顧掂自己先喇

樓主一生人花左幾多%既睇電視時間系TVB上

人身攻擊前唔該打正字先

日日抖音，淨識普通話。

系你老母

老母鄉下係講客家話
明明我細個去嗰度嗰陣
個個都係講客家話
啲表兄弟姊妹同我玩嗰陣我完全聽唔明佢哋講咩
點知到我學識客家話嗰陣
佢哋已經唔講 淨係講官話

唔想俾中國民族主義綁架
學monkey坡用英文先係真理
以中共嘅角度
廣東話都係中文
你講廣東話都係中國人

大勢所趨，一係擁抱中共做個洗腦中國人，一係離開呢個地方

後生台仔都唔講台語喇
咪又係咁過

兒登周不時有賤種中英夾雜講野

依家係廣州得返d老區仲好多人講廣州話

之前比較多機會去廣州，覺得最可悲既係平時同人溝通明明大家都識講粵語，但好多時一開口就會先用普通話

其實大陸整體民眾支持民主派嘅人士都面臨咁嘅情況 佢哋集中主要係80後嘅人 就係差唔多10年前咩茉莉花運動好激進嗰班人 佢哋後邊嘅人有90後同零零後做小粉紅 阿爸阿媽就文革長大 一整個有共同思想嘅世代被孤立